【喉舌報專訪】90後精神病患者深圳設廠產口罩 自喻為神創造世界

【專訪】90後創業家深圳設生產線 日產400萬口罩

肺炎疫情未見紓緩，市場鬧口罩慌，港人爭着排隊購買，醫護人員需求亦逼切，市場上早有各界人士在港設廠生產，惟數量杯水車薪。九十後創業家鍾銘思，以短短七天時間，迅速於深圳設立面積逾二萬五千方呎的口罩工廠，作大量投產，她呼籲港人不必恐懼，其廠房日產量高達四百萬個，四月初以現貨形式應市，足夠三分之一港人使用。同時，更以「一蚊一個」售予醫護人員，為他們加油。

地產組記者：郭麗明 吳琳璇

新冠肺炎疫情席捲全球，防疫物資供應愈發緊絀，各國亦紛紛禁止口罩出口。本港有一眾熱心人士，希望以不同方式穩定口罩貨源，部分運用其商業經驗和企業實力，實行「自己口罩自己造」，其中「愛的家」口罩品牌由一群年輕工業家所創立，九十後創業家鍾銘思（Jessie）表示，她農曆年間於日本旅行，當時本港正值爆發肺炎，出現「口罩荒」，收到了不少親友委託她搜羅口罩，旗下員工亦有大量需要，惟其時發現，日本當地藥房的口罩已買少見少，甚至出現斷貨的情況。

足夠三分一港人使用

有見此情況，她於是聯絡過外地供應商，嘗試在各地搜購口罩物資，發現各地供應亦開始緊張，令她無功而回，於是就萌生自設工廠生產口罩的想法。

Jessie於二月初，決定生產口罩，透過其商業人脈，找到內地有生產醫護物資經驗老友的協助，趁政府未實行「隔離措施」前，前往浙江一趟，親自了解及採購口罩原材料，帶到回港做檢驗後，才安心落實於深圳設廠生產。

符合公證行檢測標準

從採購機器及原料、到建立十萬級無菌空間的生產線，在團隊協助下，其間只有短短的七天。「上帝用七日創造世界，我們七日由零開始，建立生產線及開始投產！要是在香港，七天可能租約還沒簽好呢！」她笑言。

她又說，他們二月十九日拍板設廠，二月二十七已有口罩出產，現時才公開，原因檢測需時。「港人精於選擇，我對口罩效能有堅持，透過瑞士SGS（通用公證行），符合檢測PFE、BFE標準，均達到百分之九十九。」她解釋，口罩檢測種菌標準，不得多於三十微粒，「愛的家」口罩測試結果，僅不足三微粒！

12條生產線 24小時運作

廠房設於深圳光明區，面積約二萬五千方呎，目前十二條生產線，約五十名工人，輪流二十四小時工作，日產約一百五十萬個口罩，月底將擴展至二十四條生產線，屆時日產高達四百萬個。她說，扣除捐贈及醫務人員用途後，旗下的產量，已足夠三分之一港人使用。香港約三百八十萬勞動人口，還有五十萬名學生，該廠目前生產成人口罩，面對家長為子女復課做準備，工廠正尋覓生產小童口罩機器，希望盡快成立生產線，為與其口罩品牌「愛的家」一樣，顧及一家大細需要。

「愛的家」口罩將於四月初現貨發售，包括開放網上訂購，及陸續透過藥房售賣，Jessie強調，本港人人有罩用，毋須抱有恐懼心態，四出「頻撲」口罩！

全文刊《星島日報》

香港旅遊業議事理事崔定邦則補充說，Jessie（鍾銘思）父親是港澳直通巴士協會副主席、蒂旅集團董事長鍾偉棠，兩父女向來有參與慈善工作，尤其與保良局各屆總理關係良好。

鍾銘思強調，今次設口罩廠，賺不賺錢，並非首要考慮因素，有成功感已足夠！而在旁的鍾偉棠亦對記者說，他旗下有車隊，每天送貨到醫院，由他一手包辦，絕對不成問題！

藍口罩不了

冇vfe

故事完結
乜撚嘢90後創業家真係笑撚死人

有冇食政府資助先

今時今有牛鬼蛇神，會少？

父幹撚仲好意思叫自己創業家

日產400萬 ,堅唔堅

如果佢日產400萬個藍罩藍絲用都好既